\begin{task}{25.26}
  Доказать, что площадь $S$ выпуклого плоского четырёхугольника $ABCD$ в
  пространстве равна половине длины векторного произведения
  $[\overrightarrow{AC}, \overrightarrow{BD}]$.
\end{task}

\begin{solution}
  \begin{figure}[ht]
    \centering
    \incfig{25-26}
    \label{fig:25-26}
  \end{figure}
  Пусть $\varphi = \pi - \alpha$.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      S = S_{AOB} + S_{BOC} + S_{COD} + S_{DOA}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      S =
      \frac{1}{2} |[\overrightarrow{OB}, \overrightarrow{OA}]| +
      \frac{1}{2} |[\overrightarrow{OC}, \overrightarrow{OB}]| +
      \frac{1}{2} |[\overrightarrow{OD}, \overrightarrow{OC}]| +
      \frac{1}{2} |[\overrightarrow{OA}, \overrightarrow{OD}]|
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      S =
      \frac{1}{2}
      (OB \times OA \sin \varphi +
      OC \times OB \sin \alpha +
      OD \times OC \sin \varphi +
      OA \times OD \sin \alpha)
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      S =
      \frac{1}{2} (\sin \alpha)
      (OB \times (OA + OC) + OD \times (OC + OA))
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      S =
      \frac{1}{2} (\sin \alpha)
      (OA + OC) \times (OB + OD)
      =
      \frac{1}{2} AC \times BD \sin \alpha
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      S =
      \frac{1}{2}
      |[\overrightarrow{AC}, \overrightarrow{BD}]|
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{solution}
